{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"6","quiz":[{"id":300,"question":"ما معنى الشاخصة   [[b34]]؟","a":"نهاية المنطقة التي يُحظر فيها دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم.","b":"ممنوع دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم فقط.","answer":"1"},{"id":321,"question":"عندما تُقام الشاخصة   [[b37]] في مفترق لا يوجد فيه خط توقف، فأين تقف :","a":"في مكان تستطيع أن ترى منه حركة السير القاطعة.","b":"بعد مكان عبور المارة.","answer":"1"},{"id":323,"question":"عندما ترى الشاخصة   [[b43]] :","a":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن خلف الشاخصة.","b":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن جانب الشاخصة.","answer":"1"},{"id":325,"question":"الشاخصة   [[b48]] معناها :","a":"لا تجوز الاستدارة يساراً حول الدوار.","b":"أعط حق الأولوية لحركة السير التي تسير حول الدوار.","answer":"2"},{"id":316,"question":"الشاخصة   [[b29]] معناها :","a":"ممنوع الوقوف والتوقف في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة إلا لتنفيذ تعليمات قانونية.","b":"ممنوع الوقوف والتوقف على جانبي الطريق.","answer":"1"},{"id":301,"question":"تعني الشاخصة   [[a14]]:","a":"مفترق تفرع طرق إلى اليمين.","b":"أنت في طريق لك فيها حق الأولوية.","answer":"1"},{"id":308,"question":"عندما تشاهد الشاخصة   [[a35]] :","a":"الطريق تضيق تدريجياً أمامك.","b":"خفف السرعة - خطر التزحلق.","answer":"2"},{"id":302,"question":"الشاخصة   [[a15]]معناها :","a":"مفترق - أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"الطريق مغلقة أمامك.","answer":"1"},{"id":307,"question":"الشاخصة   [[a33]] معناها :","a":"مدخل نفق أمامك.","b":"شاخصة قف أمامك على بعد 150 متراً.","answer":"2"},{"id":318,"question":"الشاخصة   [[b30]] تعني :","a":"ممنوع وقوف مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.","b":"ممنوع وقوف مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 10000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.","answer":"2"},{"id":328,"question":"تعني الشاخصة   [[c1]] :","a":"أعط حق الأولوية للمركبات الواقفة في الطرق التي أمامك.","b":"موقف للمركبات.","answer":"2"},{"id":317,"question":"تعني الشاخصة   [[a48]] :","a":"تمهل أمامك ارض زراعية لا يجوز دخولها إلا بجرار.","b":"مركبة زراعية تقطع الطريق على بعد 150م.","answer":"2"},{"id":327,"question":"الشاخصة   [[c1]] والتي كتب تحتها التجارية تعني","a":"الوقوف مسموح للمركبات التجارية فقط.","b":"الوقوف مسموح للمركبات العمومية.","answer":"1"},{"id":320,"question":"ما هي الشاخصة التي تلزمك بإعطاء حق الأولوية في المفترق","a":"الشاخصة   [[b36]]","b":"الشاخصة   [[b7]]","answer":"1"},{"id":312,"question":"الشاخصة    [[b7]] معناها :","a":"أعط حق الأولوية لحركة السير من الجهة المقابلة.","b":"ممنوع تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","answer":"1"},{"id":326,"question":"ما هو الفرق بين الشاخصة   [[b62]] والشاخصة    [[b63]] ؟","a":"الأولى تمنع دخول الدراجات الهوائية والثانية تعني سبيل للدراجات الهوائية فقط.","b":"الأولى تمنع دخول الدراجات النارية والثانية تسمح بدخولها.","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما هي الشاخصة التي تشير إلى الدخول إلى طريق بلدية؟","a":"الشاخصة   [[c28]]","b":"الشاخصة   [[b24]]","answer":"2"},{"id":319,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b30]] ؟","a":"المفترق القريب.","b":"الشاخصة   [[b31]]","answer":"2"},{"id":304,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[a32]] ؟","a":"أمامك ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م.","b":"أمامك ملتقى سكة حديد على بعد 100م.","answer":"1"},{"id":306,"question":"الشاخصة   [[a46]] معناها :","a":"جميع الإجابات غير صحيحة.","b":"أمامك خطوط تباطؤ (مطبات) على بعد 50 إلى 100م من المطب القريب.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[b49]] ؟","a":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"اعبر المكان الموسوم بهذه الشاخصة من جانبه الأيمن أو من جانبه الأيسر.","answer":"2"},{"id":315,"question":"كيف تعرف نهاية الطريق البلدية ؟","a":"من الشاخصة   [[b25]]","b":"من الشاخصة التي تشير إلى سرعة 80كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":324,"question":"الشاخصة   [[b44]] معناها :","a":"سر إلى الأمام فقط وإذا كان السهم باتجاه مائل فسر في اتجاه السهم.","b":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"1"},{"id":322,"question":"وضعت الشاخصة   [[b37]] قبل ملتقى مع سكة حديد ولا يوجد خط توقف ولا حاجز، أين تقف :","a":"أربعة [4] أمتار قبل خط سكة الحديد القريب.","b":"متر واحد قبل سكة الحديد القريب.","answer":"1"},{"id":310,"question":"تعني الشاخصة   [[a40]] :","a":"انحدار خطر.","b":"هنالك خطر على بعد 150 متر لم تحدد له شاخصة.","answer":"2"},{"id":313,"question":"تعني الشاخصة   [[b17]] :","a":"ممنوع دخول المركبات التي يزيد عرضها مع حمولتها بالأمتار عما هو مسجل في الشاخصة.","b":"ممنوع دخول مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي المسموح به عما هو مسجل في الشاخصة.","answer":"1"},{"id":305,"question":"أنت تقترب من ملتقى سكة حديد ورأيت الشاخصة   [[a30]]  وأمامك تسير مركبة بطيئة :","a":"يجوز اجتيازها إذا استطعت إكمال عملية التجاوز قبل الوصول إلى الملتقى.","b":"ممنوع اجتيازها.","answer":"2"},{"id":307,"question":"تبعد الشاخصة   [[a25]] عن ملتقى سكة الحديد:","a":"حسب وضعها فوق الشاخصة  [[a28]] أو [[a29]]   أو  [[a30]]","b":"150م قبل الملتقى.","answer":"1"},{"id":309,"question":"ما هي الشاخصة التي معناها لافتة للتحذير وللإرشاد وللمنع أو للتحديد؟","a":"[[d15]]","b":"[[a43]]","answer":"2"},{"id":322,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b10]] ؟","a":"الشاخصة   [[b32]]","b":"المفترق القريب أو الشاخصة   [[b11]] إذا لم يكن هناك مفترق في المقطع الذي يُمنع فيه التجاوز.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}